Деструктуризація - процес розбиття складної структури даних, такої як масив чи об'єкт, на окремі змінні. За допомогою деструктуризації можна витягнути конкретні елементи з цієї структури та присвоїти їх змінним, що полегшує роботу з даними та зменшує кількість коду.